{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_074884",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=124&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=10690000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=1121110690000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1991-01-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "분청사기 음각수조문 편병"
    },
    "text": "宝物、朝鮮時代に作られた高さ22.6㎝、口角径3.8㎝、下径8.0㎝の壺です。丸い体の両側をよく叩いて楕円形の平らな面を作り、首はやや細く表現しています。濃いセメント色の地土の上にぎっしりと白土を塗った後、各種の造花紋(白土に扮装した器に陰刻で線を刻み、白土を掻いて作られた白い線の模様)を彫りました肩の上には一列の鋸羽模様の帯が回されています。平たい胴体の両側には花柄が大きく抽象化されています。二つの面のうち、一方には六つの縦線を引いて、間に不定形の円文と鋸刃文を入れています。もう一方には木の下に一羽の鳥が見えます。胴体の下には白土塗りがなく、荒れた地土が現れており、かかとは丸いがやや曲がっている。粉青沙器の調和文の中で半抽象的で奔放に処理された模様が目立つ作品で、朝鮮初期に作られたものと推定されます",
    "QA": [
        {
            "question": "この壺はいつ作られたものですか？",
            "answer": "この壺は朝鮮時代に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "この壺の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "この壺の高さは22.6㎝です。"
        },
        {
            "question": "この壺の口角径は何㎝ですか？",
            "answer": "この壺の口角径は3.8㎝です。"
        },
        {
            "question": "この壺の下径は何㎝ですか？",
            "answer": "この壺の下径は8.0㎝です。"
        },
        {
            "question": "この壺の特徴的な装飾は何ですか？",
            "answer": "この壺の特徴的な装飾は、造花紋や鋸刃文、花柄などです。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのような技法で作られましたか？",
            "answer": "この壺は、丸い体の両側を叩いて楕円形の平らな面を作り、白土を塗った後に各種の造花紋を彫りました。"
        },
        {
            "question": "この壺の胴体には何の模様がありますか？",
            "answer": "この壺の胴体には、大きく抽象化された花柄があります。"
        },
        {
            "question": "この壺の製作年代はどのように推定されますか？",
            "answer": "この壺の製作年代は、朝鮮初期に作られたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのような色合いですか？",
            "answer": "この壺は、濃いセメント色の地土に白土を塗った装飾が施されています。"
        },
        {
            "question": "この壺のかかとはどのような形状ですか？",
            "answer": "この壺のかかとは丸いがやや曲がっている形状です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 260,
        "QA": 305
    }
}